<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-12T23:45:34+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Koronawirus - Co robić?</title><subtitle>Jak postępować w sytuacji zagrożenia koronawirusem?</subtitle><author><name>AS</name></author><entry><title type="html">Zorganizuj sąsiedzką grupę wsparcia na wypadek zagrożenia koronawirusem</title><link href="http://localhost:4000/aktualnosci/sasiedzkie-grupy.html" rel="alternate" type="text/html" title="Zorganizuj sąsiedzką grupę wsparcia na wypadek zagrożenia koronawirusem" /><published>2020-03-11T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/aktualnosci/sasiedzkie-grupy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktualnosci/sasiedzkie-grupy.html">&lt;h2&gt;Czym jest sasiedzka grupa wsparcia?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sąsiedzka grupa wsparcia to grupa osób mieszkających na tym samym osiedlu badź w tym samym bloku, które wspólnie planują działania mające zapobiegać i łagodzić skutki zagrożenia koronawirusem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Każdy może zawiązać sąsiedzką grupę wsparcia. Poniżej znajdziesz informacje o tym, jak powinny wyglądać twoje pierwsze kroki.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Jak zorganizować sasiedzka grupe wsparcia?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Po pierwsze, zawiadom sąsiadów o tym, że mogą dołączyć do sąsiedzkiej grupy wsparcia. Najlepiej zrobić to przez wydrukowanie kartek informacyjnych i rozwieszenie ich we wszystkich widocznych miejscach w bloku lub na osiedlu. Warto też wrzucić te kartki do skrzynek pocztowych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dodatkowo, zostaw w skrzynkach swoich sąsiadów także kartki ze swoim numerem telefonu i informacją, że jesteś gotów im pomóc w sytuacji jeśli będą potrzebowali pomocy w kontakcie w lekarzem, zrobieniu zakupów czy zdobyciu leków.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poniżej znajdziesz gotowe do pobrania wzory kartek informacyjnych:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../pages/handouts/kartka-pomoc.pdf&quot;&gt;POBIERZ KARTKĘ INFORMACYJNĄ DO POBRANIA I WYDRUKOWANIA - POMOC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;../pages/handouts/kartka-grupa.pdf&quot;&gt;POBIERZ KARTKĘ INFORMACYJNĄ DO POBRANIA I WYDRUKOWANIA - SĄSIEDZKA GRUPA WSPARCIA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Co powinna działać sąsiedzka grupa wsparcia?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Przede wszystkim zadbajcie o bezpieczeństwo swoje i swoich najbliższych. Nie rozmawiaj z sąsiadami osobiście, a kiedy udzielasz im pomocy staraj się unikać zbędnego kontaktu fizycznego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oto przykładowe działania, które możecie podjąć w następnej kolejności:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Zorganizujcie harmonogram działań na wypadek epidemii, określcie metody postępowania w przypadku wystąpienia zarażeń w waszej okolicy i sposoby dotarczenia pomocy sąsiedzkiej przy dostawach jedzenia i lekarstw.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Zorganizujcie akcję informacyjną w swojej okolicy, podajcie sąsiadom numer kontaktowy i wyznaczcie godziny dyżurów telefonicznych, wydrukujcie potrzebne informacje, wrzućcie je do skrzynek pocztowych.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Wywieście na klatce schodowej i na osiedlu kartki informacyjne o zawiązaniu sąsiedzkiej grupy wsparcia i zakresie jej działania.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Skontaktujcie się z zarządem wspólnoty mieszkaniowej i ustalcie, jak zarząd może pomóc w usprawnieniu akcji zorganizowanych przez waszą grupę.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Przekazujcie pisemnie lub telefonicznie aktualności osobom, które nie mają dostępu do wiarygodnych źródeł informacji, takich jak strony internetowe Światowej Organizacji Zdrowia lub strona Głównego Inspektora Sanitarnego.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>AS</name></author><summary type="html">Czym jest sasiedzka grupa wsparcia?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/sasiedzkiegrupy.jpeg" /></entry><entry><title type="html">4 skuteczne sposoby aby powstrzymać masową histerię w obliczu koronawirusa</title><link href="http://localhost:4000/aktualnosci/masowa-histeria.html" rel="alternate" type="text/html" title="4 skuteczne sposoby aby powstrzymać masową histerię w obliczu koronawirusa" /><published>2020-03-10T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-10T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/aktualnosci/masowa-histeria</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktualnosci/masowa-histeria.html">&lt;h1&gt;Czym jest masowa histeria?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;W obliczu wybuchu epidemii nasza postawa często zmienia się drastyczne, od całkowitego ignorowania zagrożenia do przesadnej reakcji – powiedział George Loewenstein, profesor ekonomii i psychologii z Uniwersytetu Carnegie Mellon.[1]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Epidemie, które pojawiały się w przeszłości, takie jak Ebola czy SARS, podobnie jak COVID-19 mają wiele elementów, które wywołują w nas instynktowny strach. Przede wszystkim, choroby wywołane wirusami są niewidoczne i niebezpieczne dla zdrowia i życia. Doniesienia prasowe i statystyki pogłębiają to poczucie zagrożenia. Co więcej, nie mamy jeszcze skutecznych środków leczenia choroby wywołanej przez wirusa COVID-19. Według opinii ekspertów &lt;i&gt;New York Times&lt;/i&gt;, to właśnie te czynniki sprawiają, że wśród nas zaczyna szerzyć się niepewność i panika.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Co mogę zrobić aby zapobiec masowej histerii?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Twoja postawa i zachowanie mogą pomóc zatrzymać rozwój masowej histerii związanej z koronawirusem. Oto kroki, które możesz podjąć aby pozytywnie wpłynąć na dalszy rozwój sytuacji:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Kontroluj swoje emocje i zachowanie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Okazuj życzliwość i spokój w miejscach publicznych i środkach transportu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie kupuj produktów spożywczych oraz wyrobów medycznych, których nie potrzebujesz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie marnuj masek ochronnych i nie stosuj ich jeżeli nie jesteś zarażony koronawirusem, opiekunem osoby zarażonej lub pracownikiem służb medycznych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie okazuj strachu w obecności innych osób, nawet jeśli zagrożenie wirusem okazałoby się realne. Dbaj o to szczególnie w miejscach publicznych, takich jak sklepy i środki komunikacji miejskiej.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2. Działaj!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Konstruktywne działania pomagają nam uspokoić nie tylko nas samych, ale także osoby w naszym otoczeniu. Zachęcaj inne osoby do współpracy w przygotowaniach do odparcia zagrożenia koronawirusem i do wzajemnej pomocy.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. Bądź spokojny i życzliwy&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nie wyśmiewaj osób obawiających się zarażenia koronawirusem czy osób obawiających się tego, że zabraknie w sklepach produktów spożywczych lub środków czystości. Wyśmiewanie pogłębia poczucie izolacji i strach u osób, które obawiają się możliwości wybuchu epidemii. Zamiast tego, sprawdź dokładnie znane ci informacje i cierpliwie przekazuj je osobom, którym są one potrzebne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie reaguj agresją na objawy paniki u bliskich i obcych. Jeśli możesz, uspokój te osoby i pomóż im przygotować się na ewentualny wybuch epidemii i zabezpieczyć się przed zarażeniem koronawirusem.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;4. Informuj innych o rozwoju sytuacji w sposób konstruktywny, bez wywoływania sensacji&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Demaskuj fałszywe informacje rozsyłane w mediach społecznościowych i publikowane w mediach. Podawaj odnośniki do wiarygodnych źródeł informacji o koronawirusie. Cierpliwie przedstawiaj prawdziwe informacje, które mogą być pomocne dla innych osób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na bieżąco przekazuj informacje tym, którzy nie mają do nich dostępu
Jeśli tu jesteś, to prawdopodobnie jesteś relatywnie młody i świadomy zagrożenia. Pamiętaj, że nie każdy ma dostęp do informacji w internecie, możliwość sprawdzania sytuacji na bieżąco, czy weryfikacji fałszywych doniesień.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przekazuj aktualności osobom, które nie mają dostępu do wiarygodnych źródeł informacji, takich jak strony internetowe Światowej Organizacji Zdrowia lub strona Głównego Inspektora Sanitarnego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wydrukuj najważniejsze informacje o przygotowaniu się do epidemii koronawirusa i zostaw je w widocznych miejscach w swojej okolicy, w sklepie osiedlowym, na klatce schodowej, w pracy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opracowano na podstawie:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[1] Experts Offer Steps for Avoiding Public Hysteria, a Different Contagious Threat https://www.nytimes.com/2014/10/16/health/ebolas-other-contagious-threat-hysteria.html&lt;/p&gt;</content><author><name>AS</name></author><summary type="html">Czym jest masowa histeria?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/histeria.jpg" /></entry><entry><title type="html">6 sposobów aby przygotować się psychicznie do zagrożenia koronawirusem COVID-19</title><link href="http://localhost:4000/aktualnosci/przygotowaniepsychiczne.html" rel="alternate" type="text/html" title="6 sposobów aby przygotować się psychicznie do zagrożenia koronawirusem COVID-19" /><published>2020-03-09T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/aktualnosci/przygotowaniepsychiczne</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktualnosci/przygotowaniepsychiczne.html">&lt;p&gt;Zagrożenie nowym koronawirusem powoduje w nas poczucie strachu i izolacji. Nie mamy wpływu na to, czy choroba dotrze do naszej okolicy, ale mamy wpływ na to, jak zareagujemy na zagrożenie oraz na poczucie bezpieczeństwa innych osób.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dlatego poza przygotowaniem organizmu i przygotowaniem organizacyjnym, warto także podjąć kroki w celu przygotowania naszej psychiki i emocji na ewentualny wybuch epidemii bądź masowej histerii.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Unikaj niepotwierdzonych informacji w mediach społecznościowych i czasopismach mających na celu wywołanie sensacji i poczucia zagrożenia  &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Informacje w mediach społecznościowych, a nawet w czasopismach i na stronach internetowych takich, jak ta (sic!), nie zawsze są godne zaufania. Artykuły prasowe mają za zadanie zwrócić Twoją uwagę, a ich tytuły wywołują często nieuzasadnione faktami poczucie zagrożenia. Zawsze sprawdzaj docierające do Ciebie informacje u zaufanego źródła i porównuj informacje dostępne w źródłach międzynarodowych i krajowych.
Oto lista wiarygodnych źródeł informacji o koronawirusie:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bezpłatna całodobowa infolinia NFZ: 800 190 590&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://gis.gov.pl/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Główny Inspektorat Sanitarny&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – strona zawierająca bieżące aktualizacje zaleceń dla podróżnych oraz najnowsze komunikaty dotyczące doktroli sanitarnych.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.pl/web/koronawirus&quot;&gt;&lt;strong&gt;Serwis RP: Aktualne informacje i zalecenia dotyczące COVID-19&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – strona zawierająca informacje sprawdzone przez Ministerstwo Zdrowia.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ecdc.europa.eu/en/novel-coronavirus-china&quot;&gt;&lt;strong&gt;Europejskie Centrum ds. Zapobiegania i Kontroli Chorób (European Centre for Disease Prevention and Control ECDC)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – niezależna agencja Unii Europejskiej z siedzibą w Szwecji, odpowiedzialna za rozpoznawanie, ocenę i powiadamianie o bieżących i nadchodzących zagrożeniach związanych z chorobami zakaźnymi takimi jak SARS, ptasia grypa, HIV/AIDS lub grypa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.who.int/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Światowa Organizacja Zdrowia (World Health Organization WHO)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – strona po angielsku, aktualizowana na bieżąco informacjami o rozprzestrzenaniu COVID-19.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;2. Ćwicz w sobie spokój i życzliwość w miejscach publicznych i środkach transportu publicznego &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Reaguj spokojnie i życzliwie na przejawy strachu przed zagrożeniem oraz panikę u innych osób. Jeśli możesz, pomóż im się uspokoić podająć konstruktywne informacje i prognozy dotyczące zagrożenia. Pomóż im przygotować się na ewentualny wybuch epidemii i zabezpieczyć się przed zarażeniem koronawirusem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nie wyśmiewaj osób obawiających się zarażenia koronawirusem czy osób obawiających się tego, że zabraknie w sklepach produktów spożywczych lub środków czystości. Taka reakcja pogłębia poczucie izolacji i wywołuje tym większy strach. Zamiast tego, sprawdź dokładnie znane ci informacje i cierpliwie przekazuj je osobom, którym są one potrzebne. Ćwicz cierpliwość i życzliwość!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. Analizuj rozwój sytuacji w szerszym kontekście &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Każdego dnia sprawdzaj rozwój sytuacji aby nie dać się zaskoczyć informacji o pojawieniu się wirusa w twoim regionie.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://experience.arcgis.com/experience/685d0ace521648f8a5beeeee1b9125cd&quot;&gt;Baza danych WHO: Novel Coronavirus (COVID-19) Situation&lt;/a&gt; – aktualizowana o liczbę potwierdzonych przypadków zachorowań, liczbę zgonów i liczbę krajów, w których występuje choroba wywołana wirusem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.arcgis.com/apps/opsdashboard/index.html#/85320e2ea5424dfaaa75ae62e5c06e61&quot;&gt;Baza danych Uniwersytetu Johns Hopkins: Coronavirus COVID-19 Global Cases by Johns Hopkins CSSE&lt;/a&gt; – aktualizowana o liczbę potwierdzonych przypadków, zgonów i wyzdrowień oraz zawierająca wykresy porównawcze liczby zachorowań i wyzdrowień w Chinach i w reszcie świata&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nie bój się rosnących liczb. Statystyki każdego rodzaju mogą być z początku mylące i nadmiernie niepokojące. Spróbuj zobaczyć je w odpowiednim kontekście i śledź tempo rozptrzestrzeniania się wirusa w twoim rejonie w dłuższym okresie, a nie tylko liczbę zarażonych dzień po dniu!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;4. Przygotuj się na zagrożenia, których najbardziej się obawiasz. Opracuj scenariusze działania w każdym przypadku.   &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Przygotuj się na te sytuacje, które wywołują w tobie poczucie zagrożenia. Sprawdź, do kogo możesz zadzwonić, jeśli ty lub twoi bliscy będą potrzebowali pomocy lub opieki medycznej. Ustal z szefem sposób działania na wypadek dalszego rozwoju koronawirusa. Także wyćwiczenie odpowiedniej higieny osobistej oraz wzmocnienie odporności organizmu pomogą ci przygotować się na nadejście epidemii.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wyobraź sobie, jak powinienieś reagować na wybuch masowej histerii. Co pomoże ci się uspokoić i pomóc innym?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przygotuj zapas leków na około 4 tygodnie, jeśli ty lub twoi bliscy potrzebujecie ich w związku z przewlekłą chorobą. Miej niewielki zapas żywności w domu, ale nie wpadaj w szał zakupów. Pamiętaj, puste półki w sklepach to nie wynik zagrożenia koronawirusem, tylko paniki wywołanej brakiem właściwego zrozumienia zagrożenia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;5. Zbuduj siatkę zaufania i zawiąż grupy wsparcia  &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zawiąż sąsiedzką grupę wsparcia, ustal z rodziną wspólny sposób działania na wypadek wybuchu epidemii. Nie pozostawiajcie osób starszych i samotnych samym sobie. Przede wszystkim dowiedz się ile osób w twojej okolicy może potrzebować pomocy w przypadku wybuchu epidemii koronawirusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zostaw w skrzynkach swoich sąsiadów kartki ze swoim numerem telefonu i informacją, że jesteś gotów im pomóc w sytuacji jeśli będą potrzebowali pomocy w kontakcie w lekarzem, zrobieniu zakupów czy zdobyciu leków. Powieś takie kartki na klatce schodowej w dobrze widocznym miejscu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli jesteś osobą samotną, skontaktuj się ze znajomym bądź najbliższym sąsiadem i ustalcie, jak sobie nawzajem pomagać jeśli pojawi się zagrożenie koronawirusem.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;6. Buduj w sobie poczucie kontroli nad sytuacją poprzez działania zapobiegawcze i pomoc innym. &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wprowadź odpowiednią higienę osobistą w swoim domu. Pilnuj abyś ty i twoi bliscy korzystali z osobnych ręczników i zostawiaj je w miejscu, w którym łatwo wyschną. Utrzymuj wysoką temperaturę i dobrze wietrz mieszkanie. Przestrzegaj zaleceń Światowej Organizacji Zdrowia i Głównego Inspektora Sanitarnego dotyczących zapobiegania rozprzestrzenianiu wirusa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przekazuj aktualności osobom, które nie mają dostępu do wiarygodnych źródeł informacji, takich jak strony internetowe Światowej Organizacji Zdrowia lub strona Głównego Inspektora Sanitarnego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wydrukuj najważniejsze informacje o przygotowaniu się do epidemii koronawirusa i zostaw je w widocznych miejscach w swojej okolicy, w sklepie osiedlowym, na klatce schodowej, w pracy.&lt;/p&gt;</content><author><name>AS</name></author><summary type="html">Zagrożenie nowym koronawirusem powoduje w nas poczucie strachu i izolacji. Nie mamy wpływu na to, czy choroba dotrze do naszej okolicy, ale mamy wpływ na to, jak zareagujemy na zagrożenie oraz na poczucie bezpieczeństwa innych osób.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/przygotowanie2.jpg" /></entry><entry><title type="html">Co robić kiedy spotkam osobę zarażoną COVID-19?</title><link href="http://localhost:4000/aktualnosci/opiekanadchorym.html" rel="alternate" type="text/html" title="Co robić kiedy spotkam osobę zarażoną COVID-19?" /><published>2020-03-06T00:00:00+01:00</published><updated>2020-03-06T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/aktualnosci/opiekanadchorym</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/aktualnosci/opiekanadchorym.html">&lt;h2&gt;Czego potrzebuje osoba zarażona COVID-19?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Osoba zarażona lub podejrzewająca u siebie zarażenie najnowszym koronawirusem powinna przede wszystkim skonsultować się z lekarzem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli jesteś opiekunem takiej osoby, w pierwszej kolejności zabezpiecz siebie, a następnie zapewnij choremu dostęp do pomocy medycznej. Jeśli nie wiesz, w jaki sposób to zrobić, zadzwoń na &lt;strong&gt;bezpłatny całodobowy numer infolinii NFZ 800-190-590&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Jak zabezpieczyć siebie w trakcie kontaktu z chorym?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Postępuj zgodnie z zaleceniami służb sanitarnych i personelu medycznego. Przede wszystkim noś maskę ochronną, unikaj przebywania w bezpośredniej okolicy chorego i w okolicy powierzchni, z którymi miał kontakt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Przebywaj i śpij w osobnym pokoju, do którego chory nie na bezpośredniego dostępu. Odizoluj chorego od reszty domowników.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Pamiętaj o zapewnieniu choremu wsparcia emocjonalnego&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nawet podejrzenie zarażenia koronawirusem może wywołać u chorego ogromny stres, który dodatkowo osłabi organizm. W trakcie leczenia spróbuj zapewnić choremu wsparcie emocjonalne. Spokój i optymistyczne podejście do leczenia nie tylko ułatwi współpracę z personelem medycznym, ale może też przyspieszyć choremu powrót do zdrowia poprzez wzmocnienie odporności organizmu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opracowano na podstawie:&lt;br /&gt;
[1] &lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/hcp/guidance-home-care.html&quot;&gt;Interim Guidance for Implementing Home Care of People Not Requiring Hospitalization for Coronavirus Disease 2019 (COVID-19)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>AS</name></author><summary type="html">Czego potrzebuje osoba zarażona COVID-19?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/chory.jpg" /></entry></feed>